日本人依家只係識用外來語黎譯字係咪可悲

以前日本人用漢字造字好厲害，依家好多既詞語都係日本漢詞借過黎
但係近依幾十年，日本人開始只係會用返外來語(大多係英文)黎直接譯左佢係咪好可悲
本身漢字勁就勁在可以用原有既字去創造出無限多既詞語

電腦=用電既腦（日文：パソコン = personal computer)
自動電梯=自動用電既樓梯（日文：エスカレーター = escalator）（以前係叫「自動式階段」）

甚至係以前用開漢字既都開始變英文算
速度>>スピード(speed)

唔覺

就係日文無畀漢字限死所以先有無窮創意，畀漢字限死真係好事？你覺得好似香港咁畀漢字限死係好事嚟？即使用粵文？

我覺得用外來字都還好，就好似香港人好多時都中英混雜。

最大問題係外來字譯日文音，然後佢哋唔鬼知個字本身嘅英文同埋讀音，搞到明明佢哋成日用嘅字，但係講英文佢哋就唔明。不過佢哋國家有自己用字，去人哋地方學好日文啦唯有

你Google 下和製漢語

就會發覺佢地係非不能也，實不為也

呢種先勁。音譯意譯一砲過。鍾意用邊款都得

Concrete
コンクリート
混 凝 土

Club
クラブ
倶楽部

体育>スポーツ

其實咁仲叫唔叫翻譯

你用緊中文詞語大撚把用日本翻譯
化學、科學、經濟、社會.....

香港人 直接用英文啦
不過用英文好過用假本地字...

搞到日本仔d英文差到咁

韓國都係咁

倶楽部混凝土嗰啲明顯翻譯嚟
不過日文一發音(culabu, concurito)自然變做英文外來語

sorry, 我睇漏你第一行

幾年前有日本老人家向過nhk 投訴
外來語太多
連國家電視台嘅節目都開始聽唔明
所以日本人都真係諗過個問題

外來語增加係有其背景
第一就係外語教育多咗
所以國民對外來語接受程度多咗
係，我知一般日本人啲英文都係廢
但比起以前好咗，佢地接觸多咗
就好似香港啲小學程度中坑都識講單字一樣

第二就係喺網絡交流上
保留外來語嘅發音會少啲歧義同容易集中資訊

你望下台譯， 中譯，港譯
就算義譯都可以有幾種譯法
日本作為一個國家，新事物流入又無官方譯名下問題就更多
所以不如牽性用外來語啦

第三點
不得不提一點
其實講到最尾，漢字雖然同現代日語密不可分
但其實都係一種外來文字
所以用漢字嚟表達概念嘅密切感
無我地中文母語者咁高
相反嚟講就係無咁難接受

アイスクリーム

用返你電腦嘅例子
日文入面都有電脳 都係指computer
但邊個好用，多人用嚟講
勝出嘅係パソコン， コンピュータ都無咩人用

語言發展無對錯之分，只有好用與或
如果你話可悲
我覺得因為戰後常用字表中無納入嘅漢字
而令一啲詞語保留其音，不留其字可惜啲
例如改竄個竄字

國際接軌好事

外來語嘅感覺young d，新穎
和語感覺正式同守舊

食野跟白飯，唔講要白飯，講要rice
講英文好似高級d咁

唔只係外來語嘅問題，而家大眾用嘅日文都偏向矯情作狀，唔係好事黎。

至少真係解ice cream
好過マンション唔解mansion解flat
パン唔解pan解bread
リフォーム唔解reform解renovate...

好彩嘅係正式文件或者學術文件都仲分得清
通常都有註解同並列返日文嘅解釋或原意

咁你覺得音讀算唔算可悲，都係跟外來語讀音。

パン係葡萄牙文嚟
不過外語亂用又係日文嘅通病嚟

外國都會叫senpai啦
關咩事

唔覺有咩問題

音讀唔算最可悲
借人哋個字講另一樣無關嘢先難頂
コンセントConsent解插頭之類

巴士
的士
士多

可惜係日本嘅後生都唔知寫唔寫到正式嘅文章。希望日文含蓄典雅嘅特質可以流傳落去。

12.22 愛丁堡
12.21 721五個月
12.24 和你shop
12.24 夜晚尖咀見
12.31 和你拖
2020.1.1元旦大遊行

樓主應該係指由以前既意譯變左音譯

拉

你都用巴士的士啦，有咩問題？

韓國都係啦，有漢字詞唔用，都走去用英文嘅外來詞

香港人平時講嘢都好多中英夾雜，你又覺得有咩分別？

軟雪糕就咁叫 ソフト
越講越短

日本隨左和製漢語
仲有無厘頭嘅和製英語
上個月學左少少
唔鬼記得哂

翻譯有好多種方法 點譯法好多時係當個時代既潮流黎 攞中文為例
例如 巴士vs公車 保險vs燕梳
我諗日文同樣 譯得好個詞/字自然會流傳落去 唔岩洗後人自然會改良/取締

Add oil 同 long time no see
人地都受我地直譯式英文

諗起下年因爲奧運將体育の日改名做スポーツの日
真係

邏輯 logic
迷思 Myth
黑客 Hacker
基因 Gene

其實中文都唔少

パン 係譯自法文嘅麵包 pain

最弊日本仔英文差試過見到日本人喺歐洲叫雪糕用日式英文 個staff完全唔明 忍唔住幫佢叫

嘉年華 Carnival
鐳射 Razer
俱樂部 Club

香港唔係？洗唔洗我舉啲例子？

名學
神話
駭客
遺傳因子

駭客都係譯自 Hacker

另外打錯咗呢個 sorry
迷思 --> Muse

其他係有但係相對少人用
例如名學都主要係局限於名家提出嘅理論

漢字沒落，係我哋嘅悲哀

你唔特別講出黎我都無留意

拗撬、花臣、杯葛、符碌
呢啲算唔算

恨鐵不成鋼

呢個音意同時翻譯都譯得好好
仲係取自中國古典

romantic
ロマン
浪漫

我記得之前有個節目訪問係咁，類似講緊用外來語

個呀婆話
なんで外国の言葉を使う？日本の言葉を大事にしてほしい （點解用咁多外來語？應該珍惜多啲日本傳統嘅用語）

跟住個主持問佢咁你係咪唔贊成橫向寫字？

個呀婆答
それはナンセンス(咁樣係nonsense)

日文角度
漢字詞彙又好英文借字又好一樣係外來語
根本無上下之分

咁又唔算
漢字都係日本傳統文化嘅一部分

問題係人地日本書都可以照用呢啲字

網上有人問點解コンセント解插蘇，有個答案係噉

It is 和製英語. Sometime around the 1920s, employees at 東京電燈会社 created a device which consisted of a plug and outlet. This was called コンセントプラグ "concentric plug". Outlets without the plugs are now referred to as コンセント. Needless to say, English "concentric" does not make much sense.

呢啲幾多年前樓主講緊宜家

日本係好想推廣日語 但外國人最大嘅難關係漢字 漢字難寫 而且仲有假名 音讀訓讀 記死啲鬼佬 如果用外來語黎譯字 只有片假名需要記 而且呢隻字文法變化又簡單左

極端原理主義者嘅話應該只係認自古以來啲やまとことのは(大和言葉)係日文
いす、つくえ、ひと、あめ 之類

其實嘉年華譯得幾好，有種一年一度開心盛會嘅感覺
基因同黑客都係，叫做有諗過下個中文字本身個意思夾唔夾

日本就真係接受一切比自己利害嘅國家文化先曾經有能力打中國

其實近排有咩外國新詞彙 香港係會造字？
藍光 藍芽？

雖然日文有一定數量嘅外來詞
但絕對唔影響漢字同固有詞嘅地位
唔會因為外國人而變
其實樓上已經講咗原因 係效率問題 意思統一
以前和譯詞語需要用古藉搵近義詞
依家只需要音譯就可以

Club倶楽部クラブ
好明顯日文借過嚟...

光纖

日本最搞笑係
有d原本日字已經有 但可能近年英文好左
冇啦啦整到英文同音直釋都普及埋

搞到一樣物件 有漢字寫法 又有英文釋既日文
好多餘

星期一深夜節目

你掉轉左講。係二戰後美國為左壓制日本，所以放軟咁弱化日文、漢字。

高錕係諗中文先定英文先

啲訪問路人好撚鳩

mansion係法文嚟

應該講唔到正常嘅野出嚟
顏色就得返赤青黑白

泰文都係咁啦
好撚出奇？

パン係葡萄牙文pão轉成
法文pain西班牙文pan都係讀pan

應該同戰後美國簡化日本漢字有關
原本啲字太煩廢事學/教

釦ボタン
扁桃アーモンド
瓦斯ガス
型録カタログ
合羽カッパ
甘藍キャベツ
倶楽部クラブ
珈琲コーヒー
秋桜コスモス
護謨ゴム
混凝土コンクリート
朱欒ザボン
更紗サラサ
如雨露ジョウロ
鬱金香チューリップ
天麩羅テンプラ
蕃茄トマト
隧道トンネル
螺子ネジ
鳳梨パイナップル
甘蕉バナナ
万寿果パパイア
洋琴ピアノ
麦酒ビール
風信子ヒヤシンス
頁ページ
釦ボタン
燐寸マッチ
檬果マンゴー
鍍金メッキ
莫大小メリヤス
檸檬レモン
浪漫ロマン

係

但冇嘅
以前借用漢字
現在用片假名

同埋マンション通常指超過三層嘅樓
舊式三層以下叫アパート

快啲脫離漢文化

英文apartment本身又無三層以下嘅意思
咁樣借字用但扭曲原意實在最難頂

問題係，咁嘅語言系統會妨礙溝通、思考。

Transliteration 都係 translate

我係為左主持同啲AD先睇
佢地好好笑

アメリカ🇺🇸米国
イギリス🇬🇧英国
ドイツ🇩🇪独国
フランス🇫🇷仏国
イタリア🇮🇹伊太利亜
オーストラリア🇦🇺濠州

成套英文有近八九成借字嚟
主要源自法文、拉丁同德文
有無好妨礙溝通思考?

係有，但無日文嚴重。例如 fish chicken duck 就係 魚肉 雞肉 鴨肉，但羊肉 牛肉 豬肉 就係 mutton beef pork 。 始終英文同拉丁 法 德文係相類似，甚至係同一語系，所以日文入英詞比英文入拉丁 法 德詞，影響嚴重得多。

所以都唔可以完全用英文嗰套套落日文
都有好處嘅，例如マフラー同スカーフ分別指棉質保護嘅頸巾同埋絲質打扮嘅頸巾，而英文基本上好少用muffler

又坦白講
咁多漢字
連香港人都覺得難記
更何況日本人

而日文本身音少
一組音已經極多意思
冇上文下理好難理解
如果新加一堆唔用外來語直譯
即係又再加重平假名一音多義既狀況
到時可能反而仲影響到流暢溝通

fish: fisch (Ger)
chicken: Küken (Ger)
duck: ducan (Old Eng)
mutton: moton (Fr)
beef: buef (Fr)
pork: porc (Fr)

其實借字比率絕對高過日文
只係用拉丁字母先無咁覺眼咋...

拉丁字母只係表音字母同語系無關
印尼話越南話菲律賓話一樣都係拉丁字

最好笑係有時訪問咗啲路人，之後可以搵返同一個路人binC

你唔可以話德文fisch 同英文fish 相似，就話fish 係 德文 fisch 嘅來源。剛剛查，fish 嘅middle English 係 fisch , old English 係 fisc. 如果fish 本身唔係英文，咁原本「魚」既英文係咩？（唔係想罵戰，只係想學多啲）

fish (n.)
"a vertebrate which has gills fins adapting it for living in the water," Old English fisc "fish," from Proto-Germanic *fiskaz (source also of Old Saxon, Old Frisian, Old High German fisc, Old Norse fiskr, Middle Dutch visc, Dutch vis, German Fisch, Gothic fisks), perhaps from PIE root *pisk- "a fish." But Boutkan on phonetic grounds thinks it might be a northwestern Europe substratum word.

重點其實英文真係瘋狂借字
當然同歐洲歷史文化以歐洲大陸為中心
英倫只係邊陲小島文化發展得遲又畀各地唔同人種佔領過
先搞到英文變歐洲語言大雜糩

日本雖然都係大陸隔離嘅小島
但直至二戰無畀別國佔領過
引入外地文字都係以學習心態
較為收放自如

lm

有個叫性別格差
佢就照譯GenderGap
ジェンダーギャップ類似咁

直譯咪算好囉
ハローワークHello Work
解求職中心呢種創意fusion玩法先難頂

日本後生好多連漢字都唔識寫啦

問題係地方既方言係會對外來字有fusion
例如taxi廣東話的士
而英轉中有dimsum 但唔多直譯例子
而日文初學都見到勁多直譯單字
好似好多野都無本土表達文字
易學係易學 但少左果種文字文化味
同繁中無得比 又有部首有拆字有組合詞
唔夠博大精心
但都明既 日文始終係由中國傳入
但佢文字發展得唔係咁好
有可能關造字政策事

試下打Programming轉曬片假名

韓語先致可悲，辭窮

因為歷史因素，英文變左強勢語言，周圍文化殖民
所以德文而家係向返英文借字，例如Computer, Handy等等，發音都係跟英文，只係文法上會跟返德文
好多德國新一代都話德文英文化，而且越來越多人識英文，遲早會廢左德文

韓文音存真度高好多 有入聲 同埋聲韻都好完善 只係缺f r v 呢三個聲母
所以還原還得唔錯
韓仔d英文都普遍勁過架仔
而且因為廢咗漢字 所以反而變相保留咗更多漢字源嘅詞 例如足球 籃球 美國 英國 etc
都係用漢字 日文已經轉晒用片假

日文冇入聲 得50音 基本上已經對用外來語有好大嘅不便度同限制
日文再咁落去好快玩完
不過國語學會已經做緊嘢 純化返國語
你哋打 katakana語(用片假名打) 泛濫 (用日本字體打) 我用電話唔方便打出嚟
都會搵到好多研究

有另外兩個節目都好睇
可以跟你回家嗎
Who 來 日本
Who 來 日本 有次有個鬼婆細個係日本住，依家50幾歲第一次再番日本，同埋有個係熊本教書，又隔左好多年番日本，唔知點解睇到佢地可以隔成五十幾年先再番日本就覺得好神奇
btw, 熊本教書果個話係熊本見到周街都係熊本熊好憎隻野
都好好睇

你講起呢個
其實佢地有講過
因為啲人英文太差
所以用借英文字方式
得啲人到奧運去到
起碼聽得明遊客問乜

sofukuri

concrete=konkuri
好多都亂鳩咁嚟
一定要砌到四個片假先安樂

日文係用電算機，不過已經廢除咗
電腦同日文毫無關係
電腦呢個term係華語圈發明

漢文化可悲啲

但呢堆咪又話係由漢字慢慢演化出黎

連漢字都唔用就真係可悲d

悠久한 歷史와 傳統에 빛나는 우리 大韓國民은 3·1運動으로 建立된 大韓民國臨時政府의 法統과 不義에 抗拒한 4·19民主理念을 繼承하고, 祖國의 民主改革과 平和的統一의 使命에 立脚하여 正義·人道와 同胞愛로써 民族의 團結을 鞏固히 하고, 모든 社會的弊習과 不義를 打破하며, 自律과 調和를 바탕으로 自由民主的基本秩序를 더욱 確固히 하여 政治·經濟·社會·文化의 모든 領域에 있어서 各人의 機會를 均等히 하고, 能力을 最高度로 發揮하게 하며, 自由와 權利에 따르는 責任과 義務를 完遂하게 하여, 안으로는 國民生活의 均等한 向上을 基하고 밖으로는 恆久的인 世界平和와 人類共榮에 이바지함으로써 우리들과 우리들의 子孫의 安全과 自由와 幸福을 永遠히 確保할 것을 다짐하면서 1948年 7月 12日에 制定되고 8次에 걸쳐 改正된 憲法을 이제 國會의 議決을 거쳐 國民投票에 依하여 改正한다.

唔洗識韓文都明9成

未受漢文化影響嘅古日語字係有不過唔多
好似數字一二三日文傳統係ひ・ふ・み唔係いち・に・さん
至於非片仮名嘅外來語翻譯好多字都有
不過二戰後美國干預下式微咗
當年直程有廢漢字論
結果無廢到但簡化咗用法同唔再引入新字

如果連固有詞都加埋漢字（即係日文既固有詞都有對應漢字一樣）
香港人學韓文應該幾個月就搞掂
字又一樣，發音又似

迷思係myth

另外有d詞語 中文用音譯 日文反而有意譯

例如 logic 邏輯 vs 論理
tank 坦克 vs 戰車

我到依家都唔撚知邏輯呢個詞係乜撚嘢嚟
所以我良心過唔去要用呢d閪詞 都係直接叫logic多
坦克我覺得都ok，始終戰車呢個詞唔夠精準

啲人話韓文發音同廣東話好似，咁其實韓國人學廣東話易唔易？
因為廣東話最難係有好多個音？如果韓文同廣東話咁似，佢地與生俱來咪built-in左識講好多個音依個技能？咁咪好易學到廣東話發音？

同埋日文既音係有先天缺點令日本人係好難發到某啲英文，但韓文冇依個問題，所以講得好啲？不過都有啲日本人講得好正完全冇日本accent，唔知佢地係細個就練定點啦。

冇計，正如當初日本如果唔cut左咁多漢字既話我地今日都睇得明日本報紙

呢個真心唔係
漢字詞 佢哋會當做國語一部份
外來語 佢哋唔會當漢字詞係外來語

Long time no see 係正常英文黎

但日本新一代既漢字能力都好差

冇錯，依條片係講緊叫日本人唔好用外來語講日文
漢字詞係佢地眼中並唔係外來語

廁所都變晒 トイレ

古代英倫不過蠻荒之地
當地方言完全滅絕咁滯
所謂英文都係後來啲入侵者簡化外來德語系文法再借用各地語彙
連魚肉雞肉字源都係古德語系字

現代德文借用英語字
算係風水輪流轉

應該都唔少，香港依家大幅減少咗用音譯詞
唔係用意譯就直呼英文

power bank → 尿袋
usb → usb / 手指

仲有好多 不過一時諗唔出
反而借日文都有唔少
放題 / omakase

始終中文每隻字都有含意
但日文係得個音
對一個唔識英文既日本人
講一堆新興外來語
真係會R晒頭

早幾十年ゴミ箱係護美箱
發音一樣但美觀好多

但係搞搞下發現同一組片假詞 仲多歧義
已經唔使講 right light呢種
原文同讀音嘅cash cache
唔同讀音嘅 myth miss
兩樣完全唔關事嘅 beer building (近音 一個biiru一個biru)
都會一樣譯法 已經開始出問題

個阿婆又用返外來語ナンセンス

因為拉丁字母本來適合借詞
五十音玩外來語真係玩殘自己
韓文比日文更適合借外來語

結果依家咪變咗大量片假同字異義囉

香港比漢字限死？

你講完呢句有冇笑出嚟？香港嘅粵語我夠膽講係全世界最具創造力嘅語言之一

音調難學，但發音唔難
入聲字係好多外國人學廣東話都學唔識，但韓國人唔同

廣東話既尾音有m n ng k p t
韓文有m n ng k p l(漢字詞既t尾音會發做l，但佢地本身都有t尾)
而廣東話聲母的話，韓文只係冇f、ng，佢地既f音會變做p

所以韓文漢字同廣東話既最大分別就只有個韻母
韓文係冇雙韻母，又冇廣東話"er"依個音
所以要估都好容易

(其他發則例如漢字的話，廣東話既t聲母會變做c、d會變做z，漢字既l如果係詞語最頭會甩左唔發音)

好簡單數字+百+千+萬+億做例子
廣東話: jat、ji、saam、sei、ng、luk、cat、baat、gau、sap、baak、cin、maan、jik

韓文:(用返廣東話拼音): jl、i、saam、sa、o、juk、cil、baal、gu、sip、bek、con、maan、ok

想講北韓文有ng聲母南韓文先脫落咗

另一個理由係專登整成套片假名畀外來語專用
一眼就開張明義話畀你知個字外來

如果英文所有外來字都用斯拉夫字母
應該會好礙眼似俄文多過英文

仲有，漢字仲可以創造出嚟，「鶳」這個字仲唔夠創意？

呢個古字嚟
【集韻】霜夷切，音師。與同。鳥名。【博物志】條支國西海有師子大雀。本作師，俗加鳥。

有咗電腦後
要整新漢字
要做埋各款字體對應同解決現有用家睇唔到個新字嘅問題
難度大過以前好多

跟你回家 好好睇
睇到好多人生百態
換轉做香港一定好on9
因為工種唔多 大目標都係供樓的

真係學到野
好好奇ng聲母係點寫

日本人將外來字發揚光大又點會係可悲Y。

日文外來語由外國人去日本傳教傳入嘅時候已經有，eg pan, glass etc. 主要係葡萄牙同荷蘭，d字用黎表達由外來傳入嘅物品。
真係開始多就大正時期開始向西方（主要係德國）學習交流果陣加速入落日文個system度，因為日文（包含漢字）本身無辦法準確形容同表達到樣野嘅概念出黎，所以就用片假名黎代表呢樣係舶來野。明治更加唔洗講。同埋二戰同美國開戰果陣其實禁過英文一段短時間，理由唔洗多講。本身用開嘅例如アナンサ都要夾硬變返播送員（定放送員，唔記得）。但二戰後就大量用英文，連大學入學測試都要強制測埋英文水平。到而家基本上就係globalization令到太多外來野入到日本，官方又好難做到每樣野定一個通用字俾佢所以d人直接用平假直接轉化就算數，加上用平假表達好似高級d, eg廁所：便所同トイレ，樓上講過嘅ライス咁。時裝同音樂field用得更加多，基本上7成以上都係平假字黎，唔熟真係睇到嘔血。
可唔可悲真係睇你點睇，但個大勢就係咁，起碼都仲有片假名係度維持返日文本身個system。另一角度睇，大量吸收西方文化作為補充再令日本傳統文化進步係日本做到脫亞入歐嘅關鍵。
以下歡迎討論

除左作歌可以多d詞填之外
其實真係多鳩餘

轉做中文
Apple = 蘋果就夠 唔洗整個鴨普出來多鳩餘

鐳射應該叫激光好啲 好勁既光
俱樂部意思係所有人都快樂

檸檬(レモン)就係日本譯出嚟
係咪多鳩餘?

據我理解 電脳コンピュター係指稍為專門啲嘅
例如學校學會嘅電脳部
或者講緊某啲關於專業課程如programming命名之類時嘅使用 頻率較少
コンピュター同パソコン係因為嗰個年代開始有パソコン，同一大部嘅コンピュター差別大，喺我地慢慢電腦代稱左家用電腦同其他電腦嘅時候，日文パソコン就分得較開

補充多dd, 其實都唔係淨係用外來語嘅，而家都唔少日+英用法，eg コーヒー屋、地ビール、動画サイト、電源コード咁

俱樂部本身又係日本人譯嘅
日文照當地漢字讀音就讀到Club
數一數二譯得好嘅外來語

原有固有詞唔駛改，新詞可以用直譯就係日文最好嘅發展方向

檸檬兩個字都係木字邊，可以估到個詞同植物有關，但鴨普

我地釋係釋一個就夠
blu-ray 釋 藍光
唔洗再搞多個 北偉
日本唔知做咩乜鳩係要一樣野比兩個名佢 重要用係正式書寫

早年譯返嚟嗰批字雖然譯得好靚
但好多都響戰後變非常用漢字
當地角度唔改唔得

鴨普明顯係佢吹出嚟
リンゴ本身就係林檎/苹果

所以話100年前既日本人
對中國字運用能力好強
完全用中文字翻譯到個詞意

依家日本仔唔讀書
熱狗🌭️夠膽死叫「康多」

補充返ライス唔係淨係話用喺高級
而係好多時區分係和食定洋食
例如カレーライス 咁
碟用ライス碗就ご飯
兩種說法都通 不過啲餐廳求鳩其打menu
漸漸冇乜點分咁解

我用中文舉個例姐

檸檬發音lemon(レモン)同一個字嚟
響戰後唔係標準漢字
所以結果淨係keep返レモン做表音字

不過無日本人當年咁譯我哋而家都唔會叫檸檬做檸檬

我地一係音釋意釋直釋
釋左之後就會用一個詞做代表
日本依家好多字同時有漢字同音釋 由簡變繁
佢地認真率雖然好高 但咁搞搞下
就好似上邊個手足講 日本老人家聽唔明nhk講乜鳩

想講apple 呢個例子係唔成立嘅
因為喺日文語境上 アップル多數係指蘋果公司或者蘋果製品
蘋果一般係用漢字林檎嘅仮名（りんご）

或者咁你會易理解啲
我地會譯mobile application 做流動應用程式
但唔我地唔多用佢，取而代之嘅係app
單音節 易講 但直譯 日文都類似呢個原理

我地講緊 唔需要漢字同音釋 同時存在
當然檸檬同佢音釋係一樣啦
但日本有唔少漢字唔係

無計，有學者都話過寬鬆教育搞到d新一代連漢字都唔識寫。但係咪有直接影響就本地人先知，客觀上就淨係睇到漢字式微。

推咗新小學漢字教程已經叫好左

認字率*

個老人家仲告到上法院要nhk賠精神損失費

證明d官都知有d嚴峻

外來語其實無處不在
只係日文loanwords嘅exposure係大啲 因為啲人覺得佢發音好好笑

用到自己嘅語言同文字發揮創意先叫做有用，粵語廣東話就係其中一種。

我記得嗰個寫法 南韓文已經冇用
定用返"o"呢 唔太記得 之前咁啱睇咗篇南北韓韓文睇到有講

仲有最重要嘅民主兩個字，都係和製

上面有人話廣東話都一樣
我想講都係睇邊個用啫
香港人用得好好
直譯音譯意譯都得
仲可以夾雜埋外文
但留意返個比例唔算高

而且有樣嘢係 就算我哋知道巴士的士，但都一樣會知個意譯/原文

有d太偏可能真係未必知 例如 力架 疏乎厘 不過總會有d情況 避免唔到用外來語

但起碼我哋係用英文多過用外來語 起碼分得到先 唔會好似上面條片咁 d日文後生連咁簡單嘅造字法都唔識 camera 用和語講咪寫真機囉 班友淨係識用kamera

共產
主義
中華
人民
共和

得個國字唔係日本嚟

態度正確

外來語原自外國但一入到嚟經已係日文
正如你唔會問鬼佬 Where's the 巴士 station
因為巴士對你嚟講係廣東話

日本人英文能力同識幾多日文外來語字完全無關係
你唔好當外來語字係英文可能舒服啲

無錯，俾英文限死先係好事

依家你去叫杯咖啡都係問你ホット(hot)定コールド(cold)
但飲品機都係寫あたたかい同つめたい 搞到都唔知用邊個好

籍口黎，有能力創造字都自己放棄。全世界好多國家語言比英語入侵好緊要，好似德語，法語咁，但人地都有盡力挽救

咁講啲假名咪又係漢字演化出嚟
連寫都唔得

咪撚踩日本
小心比人分屍
日本咩都啱
日本人好尊重av女優

主要係偷懶，二來識英語的人越來越多，音譯都可以接受

有時好事嚟
唔識日文啲盲毛都明佢想點

有冇留意中文俱樂部都係音譯?
所以クラブ同漢字倶楽部都係音譯

其實你錯，語言發展一定唔可以用好用來做指導，如果係咁就大鳩獲，個個用曬簡體字；
可惜現在左膠當道，攪到死路；題外話：噚日同家母去醫院覆診，成班醫護喺大堂學習 pronoun

你諗一諗
好用係決定咗語言文字嘅自然發展
唔好聽，唔好用，你點會用？
你一聽小三，綠茶婊就覺唔明難用
就係因為呢個詞語入面無你熟悉嘅文化意含
（中国咩都鍾意小嚟小去，綠茶點解叫綠茶又係一個佢圍內以外無人明嘅比喻）

所以殘體字，普通話嘅問題在於上而下嘅硬改
無視使用者嘅用家體驗，強制推行
甚至打壓其他語言

你見唔見長江以北有對普通話咁抗拒？
無，因為佢地嘅母語接近普通話，所以佢眼中就係好用

但長江以南就唔同，客閩粵滬同中原官話體系相拒甚遠
所以受到嘅反抗就大

日本情況嚟講
以前都有高壓控制語言嘅時候
無論戰前大本營去歐美化，定GHQ 去日化都係明顯嘅打壓
但而家呢種控制已經唔係台面上見到
要你改教科書，改字表，用語唔同就叫你重做咁

反而係日豚覺得自己有險可守
所以就由佢啦
就算白癡，條路都係佢地自己㨂
日人嘅共業嚟

相反如果你今日喺日本大聲話要全漢字化
可能中国外交部會出聲話軍國主意復闢添

因為識漢文嘅學者少咗

同時打輸仗
日本人無咗
稱雄亞洲嘅意志
反而想脫亞入歐

不過日文本身就係表音文字
無乜所謂

又係漢字語系比拼音語系優勝理論

我覺得樓主意思係意譯好過音譯
呢個我好認同
一個可以用意譯既字剩譯個音出黎其實幾唔尊重自己用開既語言

自膠
認同

音譯直譯都係翻譯既一種

睇電視講“護美”先係新譯

ゴミ係土生土長日文嚟

你而家係講緊另外兩樣嘢
美化語同唔用漢字嘅原因

其實有心留意 中文本身都一大堆外來語，未計會中英夾雜咁用

另外其實英文都唔少架，只係本身用番羅馬字拼音，你睇落去感覺先好統一，無好明顯既外來感覺

題外話英文個拼音讀音都好鬼亂

樓主無病呻吟

ソフトクリーム

紫 むらさき

你當越南話用拉丁字母咁
拉丁字母又好平仮名又好只係表音
當地人應該唔覺自己講緊拉丁話

最無奈係有啲漢字發音如果學過下日文，你又識廣東話／台灣話嗰啲其實係估到出嚟。有啲都雖不中，但不遠矣

呢排總有啲風踩低日本

係咁貶日台捧韓

倶楽部同混凝土本身都係日本人譯
以日文發音無論音意都極接近原文Club同Concrerte
見其字即知其音滙其意

啱中文音只係好彩
同中文借日譯lemon檸檬自用一樣

呢啲就係當年數一數二日本譯外語譯得靚
信達雅俱備嘅例子
不過日本而家無哂當年嘅翻譯大師啦...

漢字嘅音讀, 意義同寫法由中土向東傳去日本
吸收新意義再由日本傳返中土
我覺得唔係純粹好彩, 其實係命運

中文讀混礙土明顯差好遠
型錄(カタログ/catalog)都係啱日文音唔啱中文音